地建商會：要求政府暫緩空置稅立法

政府就實施「空置稅」相關修訂條例草案刊憲，下月提交至立法會大會首讀及二讀。地產建設商會呼籲政府三思，要求暫緩空置稅立法工作，讓社會得以喘息，令香港有機會重新出發。

商會發聲明表示，香港一手住宅單位空置情況，多年來一直隨落成量而有上有落，落成單位越多，空置單位亦隨之而增加。物業市道面對中美貿易戰和社會衝突的雙重夾擊下已開始回落，政府預測亦顯示香港經濟正往下調整，以零售及餐飲服務業最為明顯。

商會認為，此時刻推出空置稅無疑是火上加油，勢必加劇調整幅度，如調整過急而導致銀行要求按揭客戶提早還款，對社會經濟所產生的骨牌效應絕對不容忽視，嚴重更會傷及金融系統的穩定性，強調香港不宜再經歷2003年因負資產誘發的社會躁動。

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

食屎啦 地產狗

暫緩＞壽終正寢＞撤回

唔好意思, 借個位宣傳:
一般 CCTV 最多保留2星期, 依家差唔多盡啦,

[搶救CCTV][請馬上行動] 831之謎 保存路面CCTV[商舖/車Cam] 至關緊要 證據黎架

有野想捐可以FB/TG搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書